泛民訪歐盟 促立港人權法

泛民訪歐盟 促立港人權法

【國際戰線】

【本報訊】反送中抗爭運動受國際社會廣泛關注，民主派及大專學界先後派人到外國游說各國政府支持港人五大訴求。繼香港眾志及大專學界國際事務代表團訪問美國後，前立法會議員、職工盟秘書長李卓人將聯同公民黨主席梁家傑訪問歐盟及法國，冀游說對方仿效美國推相關人權法案。

記者：梁穎妍

早前10月1日中共慶祝建政70年，香港反修例運動示威活動則受升級警暴打壓，兩個平行時空登上國際頭條。美國國會亦有望本月中復會後，正式審議並於今年內通過《香港人權及民主法案》，加強對香港人權狀況監察。

歐洲方面，早前香港大專學生代表及流亡德國的香港本土民主前線前召集人黃台仰訪問德國國會人權及人道救援委員會，獲知德國國會正研究支援香港方案。今年5月李卓人亦聯同民主黨創黨主席李柱銘訪美，促請國際社會關注香港硬推《逃犯條例》修訂。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

將晤候任主席 見法人權大使

李卓人接受《蘋果》查詢時表示，將於本月14至21日聯同公民黨主席梁家傑、社民連馬雲祺分別代表工會、政界及年輕一代訪問歐盟及法國，會先到歐盟總部，會見候任主席馮德萊恩（Ursula von der Leyen）及部份委員，其後轉往法國會見國會、行政機關代表及工會，其中訪問團將會出席法國相關人權委員會的聽證會，亦會會見法國外交部人權大使克羅凱特（Francois Croquette）。

李卓人表示，國際戰線為反修例運動重要一環，美國、德國等都有香港代表訪問過，故今次安排到訪歐盟及法國，指對方較少針對香港事務發聲，法國黃背心運動亦對香港反修例運動有所啟示，亦是歐盟大國，應予訪問。他指行程重點是游說對方仿效美國推出《香港人權及民主法案》的相關人權法案，監察香港狀況。

美國方面，國會參眾兩院待月中小休後復會，會再排期審議《香港人權及民主法案》，兩院現時經修訂的法案版本有部份出入，據知是因為兩院早前未及在委員會審議階段前完成協商，但兩院料會先行協商再作正式展開審議。香港眾志駐美代表兼常委敖卓軒表示，會密切關注兩院協商的修正版本並在國會復會後繼續積極跟進，並認為眾議院通過速度會較快。

上一則
上一則
糖水店十．一遭搜查 四男被捕

下一則
下一則
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警